%
%

\chapter{Der abstrakte Syntaxgraph}
\label{syngraph}

\section{Grundlagen}

Nachdem der Parser seine Arbeit getan hat, findet sich der VHDL Text
möglichst unverfälscht in einem Syntaxgraphen wieder. Die Knoten dieses
Graphen enthalten dabei einige Attribute, z.B. den Namen einer
Variablen als "char*" oder die Zeilennummer eines Konstrukts als "int".
Der Rest steckt in den Verbindungen der Knoten untereinander, z.B.
werden die Operanden "a" und "b" des Ausdrucks "a+b" als eigene Knoten
dargestellt, und der Knoten für den gesamten Ausdruck hat Verbindungen
zu ihnen. 'Graphisch' sieht das in diesem Buch so aus:

\npic{intro}

Auf diese Weise werden auch alle weiteren Bilder von (Teil-) Graphen
dargestellt: Jeder Knoten ist ein Kasten mit den Attributen und Namen
für die Verbindungen; Verbindungen sind Pfeile von einem Kasten zum
anderen.  Der hervorgehobene Name in der ersten Zeile eines Kastens
bezeichnet den Typen des zugehörigen Knotens, z.B. "Declaration",
"Statement" oder "Expression".  Die Typen sind alle direkt oder indirekt
von einem Basistypen abgeleitet und bilden so einen 'Typenbaum'.
\footnote{Mehrfachvererbung gibt es leider (noch) nicht.}

Realisiert ist die Hierarchie der Knotentypen mit einer passenden
\C++ Klassenhierarchie. Die Verbindungen zwischen den Knoten werden dabei
durch Zeiger hergestellt. Die Erzeugung dieser Klassenhierarchie aus
einer extra spezial Knotenbeschreibungssprache ist ein Kapitel für
sich.\footnote{Vielleicht sogar ein ganzes Buch} "ctree" ist
hauptsächlich für zwei Dinge zuständig, die \C++ (noch) nicht bietet:
eine simple Typenidentifizierung zur Laufzeit und eine automatisierte
Möglichkeit, den Graphen oder Teile davon in eine Datei zu schreiben
und wieder zu lesen. ??? enthält alle Details, hier wird
nur kurz beschrieben, wie seine Möglichkeiten für "libvaul" genutzt
worden sind.

Knotentypen werden in einer eigenen Notation definiert. Z.B. könnte
die Definitionen für die Knotentypen "BinOp" und "VariableRef" oben
aus dem Bild so aussehen:
\begin{code}
// {\rm Eine allgemeine Basisklasse für Ausdrücke.}
// {\rm (Node ist die Basisklasse der kompletten Typenhierarchie und}
// {\rm muß voanders definiert sein.)}

node Expression : Node \{
\};

// {\rm Ein \verb|BinOp| ist auch eine \verb|Expression| mit Verbindungen}
// {\rm (Zeigern) zu den beiden Operanden.}

node BinOp : Expression \{
    attr char op;
    Expression left;
    Expression right;
\};

// {\rm Eine \verb|VariableRef| hat keine Zeiger, ist also ein}
// {\rm "Blatt" des Graphen.}

node VariableRef : Expression \{
    attr char *id;
\};
\end{code}

"ctree" erzeugt daraus \C++ Klassen und Typdefinitionen nach folgenden
Konventionen, am Beispiel von "BinOp" aufgezählt:

\begin{desc}{\b{sBinOp}}
Der Name der eigentlichen Klasse:
\begin{code}
struct sBinOp \{
    {\rm \dots}
    char op;
    nExpression left;
    nExpression right;
    {\rm \dots}
\};
\end{code}
\end{desc}

\begin{desc}{\b{nBinOp}}
Ein Name für den Typ 'Zeiger auf "sBinOp"':
\begin{code}
typedef sBinOp *nBinOp;
\end{code}
\end{desc}

\begin{desc}{\b{nkBinOp}}
Eine Enumerationskonstante vom Type "nKind" über die sich
der Typ eines Knotens identifizieren läßt:
\begin{code}
enum nKind {
    {\rm \dots}
    nkBinOp,
    {\rm \dots}
};
\end{code}
"ctree" listet die Konstanten in der Enumeration in der Reihenfolge
auf, die ihm am Besten passt.
\end{desc}

\begin{desc}{\b{mBinOp}}
Ein Macro zum Erzeugen von "BinOp" Knoten mit
"new". Nicht benutzen bevor es nicht besser dokumentiert ist.
\end{desc}

Die Basisklasse der Typenhierachie (und damit alle abgeleiteten
Klassen) hat eine Funktion zum Überprüfen des echten Typs zur
Laufzeit:

\begin{desc}{"bool" \b{is} ("nKind" <k>)}
Ermittelt ob "this" zu dem Typ oder einem davon abgeleiteten gehört,
der durch <k> identifiziert wird.
\end{desc}

Ein Beispiel:
\begin{code}
// {\rm gibt \verb|e| in Postfix aus}

void postfix(nExpression e)
\{
    if(e->is(nkBinOp)) \{
        nBinOp bo = nBinOp(e);
        postfix(bo->left);
        postfix(bo->right);
        printf("%c ", bo->op);
    \} else if(e->is(nkVariableRef))
        printf("%s ", nVariableRef(e)->id);
    else
        printf("? ");
\}
\end{code}

Die Beschreibung der einzelnen Knotentypen folgt diesem Muster:

\def\internal{{\sl (intern)}}
\begin{ndesc}{\b{Typname} : Basis : Basis_der_Basis : ... : Node}{\ \internal}
 Zuerst kommt der 'Stammbaum' des Typs: Ausgehend von der diskutierten
 Klasse werden alle Basistypen bis hin zur Wurzelklasse aufgelistet.
 Knotentypen, die mit ``\internal'' markiert sind, werden vom Parser
 nur zum eigenen Vergnügen benutzt. Sie tauchen nicht im endgültigen
 Syntaxgraphen auf, der in die Bibliothek eingefügt wird.

 In diesem Absatz folgt dann eine allgemeine Einordnung in die
 Hierarchie und die Rolle dieses Knotentypen bei der Darstellung von
 VHDL Syntax.

 \begin{desc}{"c_type" \b{attribut_name}}
  Beschreibt die Attribute des Typs. Die Typen auf der linken Seite
  sind normale \C++ Typen.
 \end{desc}

 \begin{desc}{Knotentyp \b{kind}}
  Beschreibt Verbindungen zu anderen Knoten. In der \C++ Implementierung
  sind das Zeiger auf die entsprechenden Strukturen ("nKnotentyp", s.o.).
 \end{desc}

 Es werden nur die Unterschiede zum direkten Basistypen beschrieben. Das
 beinhaltet alle neuen Attribute und Verbindungen des abgeleiteten Typs
 und spezielle Interpretationen und Beschränkungen für ererbte Elemente.
\end{ndesc}

Neben den Knotentypen werden auch einige \C++-Typen verwendet, die
mittels "typedef" passende Namen bekommen.

Knotentypen, die mit ``\internal'' markiert sind, werden vom
Parser nur zum eigenen Vergnügen benutzt. Sie tauchen nicht im
endgültigen Syntaxgraphen auf, der in die Bibliothek eingefügt wird.

\paragraph{Listen}

Einfach verkette Listen von Knoten tauchen sehr häufig im Graphen auf.
Der Zeiger auf den ersten Knoten einer solchen Liste heißt immer
"first" oder "first_"*. Die einzelnen Elemente werden entweder über
"next"- oder "link"-Zeiger zusammengehängt. Bei Listen, bei denen die
Reihenfolge der Elemente eine Rolle spielt (z.B. die Liste der Indices
eines Arrays) wird "next" verwendet, bei ungeordneten Listen
(z.B. ???)  heißt der Zeiger auf das nächte Element "link". Das Ende
einer Liste wird durch einen "NULL"-Zeiger als "next" oder "link"
gekennzeichnet. Wenn ein Knoten gleichzeitig in mehreren Listen
auftauchen kann, haben die Zeiger auf den nächsten Knoten die Namen
"next_"* oder "link_"*.

Soweit nicht anders erwähnt, sind die Elemente von geordneten Listen
in der gleichen Reihenfolge aufgelistet wie im VHDL-Text.

\input{node-desc}
